<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Dong Yu Xiao Hui on 光合日记</title><link>https://dongyuhui.github.io/authors/yuhui/</link><description>Recent content in Dong Yu Xiao Hui on 光合日记</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>zh-CN</language><lastBuildDate>Sat, 08 May 2021 11:10:00 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://dongyuhui.github.io/authors/yuhui/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>如何选择开源许可证</title><link>https://dongyuhui.github.io/post/how-to-choose-a-opensource-license/</link><pubDate>Sat, 08 May 2021 11:10:00 +0800</pubDate><guid>https://dongyuhui.github.io/post/how-to-choose-a-opensource-license/</guid><description>前不久在 fork 静态博客 Hugo 的主题 novela 之后，对其做了一定的修改，更加符合个人需求。但选择开源许可证时突发疑问，对不同的许可证之间的区别一时好奇起来，所以特地查阅了相关信息并整理如下。
领域分类 软件的许可方式大致可分为专属软件与自由开源软件。其主要区别在授予用户的权利有所不同。
领域 描述 软件所使用条款 其他作品所使用条款 公有领域 授予所有权利 公有领域、CC0 公有领域、CC0 宽松条款 授予使用权，包括再权限利（允许专有权及许可证兼容性） MIT、Apache 及 MPL CC-BY Copyleft (保护性条款) 授予使用权并禁止专有权 GPL、AGPL CC-BY-SA 非商业性条款 只在非商业性用途下授予权利。或可与 Copyleft 结合使用。 JRL、AFPL CC-BY-NC 专有软件条款 传统著作权使用；无需授予任何权利 专有软件，没有公共许可证 著作权，没有公共许可证 商业秘密 没有可公开的资料 私人，只供内部使用 非公开 两者之间在修改及重用软件的权利概念上的明显分别是：自由开源软件将两个权利都授予用户，因此将可修改的源代码与软件捆绑在一起，这个情况称为“开源”，而专属软件通常不会授予这些权利，因此会将源代码隐藏起来，这种情况则称为“闭源”。
简易选择 阮一峰博客在多年前已经整理出一份简易选择的博文，然后我在网上发现一份更新版本的英文指南，于是借此翻译一下：
常用协议介绍 TODO
参考资料：
WikiPedia ChooseALicense</description></item><item><title>甜品级黑苹果组装记录</title><link>https://dongyuhui.github.io/post/balanced-hackintosh-guide/</link><pubDate>Sat, 10 Oct 2020 10:00:00 +0800</pubDate><guid>https://dongyuhui.github.io/post/balanced-hackintosh-guide/</guid><description>由于日益增长的硬件性能需求，正在使用的 MacBookPro14,1 性能早已捉襟见肘，于是就有了组装一台甜品级黑苹果的念头。因为是从新选配安装，前期也阅读了很多资料，所以总体来说十分的顺利。
组件选配 首先确认自己的需求：
机箱要足够小，尽量节省空间占用 性能不用太强，不用考虑超频，追求性价比 组件要尽可能主流，满足兼容性同时方便升级 系统要功能全面，防止出现某些模块无法使用 于是经过抉择最终选定了下面的基本架构：
AsRock B365M ITX 华擎价格实惠，300 系成功案例多，该板能方便替换免驱网卡 Intel i5 8600 需要核显实现硬件解码，而且八九代差别不大，均衡选择 Radeon RX580 4G 系统直接免驱，性能中等，矿卡价格便宜 Dell U2720Q 黑苹果优先 4K 屏，大小 27 寸正好，色域满足基本摄影需求 其他硬件讲究不多，最终组件罗列如下：
组件 名称 备注 主板 华擎 B365M ITX CPU Intel i5 8600 散片 显卡 蓝宝石 RX580 4G 淘宝矿卡 内存 威刚 万紫千红 16G 固态 西数 SN550 512G 电源 全汉 SFX MS450 450W 足以 机箱 小喆 B2 ITX 机箱，外观尚可 网卡 BCM94360CS2 免驱 显示器 戴尔 U2720Q 4K，提供 Type-C 接口 加上一些其他的配件如风扇、鼠标、显示器支架等，最终花费 8500 左右。</description></item></channel></rss>